「寒冬」來襲 支那汽車銷量26年來首降

中共國家發改委預告，今年大陸的汽車總銷量可能將低於去年。10月整體銷售預估比去年同期下滑逾2成，今年全年銷售負增長基本已成定局，車市或為26年來首見全年銷量倒退。

綜合媒體報導，中共國家發改委產業協調司機械裝備處處長吳衛週三（7日）表示，中國今年的汽車總銷量肯定低於3000萬輛，甚至可能低於去年銷量。

大陸汽車銷量在過去數個月每況愈下，中共工業和信息化部副部長辛國斌此前表示，從目前形勢來看，產銷高速增長的時期可能已經過去了，低增長恐怕是未來發展的一個常態。

根據大陸全國乘用車市場信息聯席會（以下簡稱「乘聯會」）發布的信息，今年10月前三週國內乘用車銷量同比下滑23%。乘聯會預計，10月國內乘用車整體銷量跌幅將達到20%左右。

具體的數字為：10月第一週，全國日均零售1.55萬輛，同比下降49%；第二週日均零售6.34萬輛，同比下降12%；第三週日均零售5.3萬輛，同比下降23%。如無意外，10月將是今年連續第五個月出現銷量負增長，且跌幅一路看漲。

庫存預警指數超過警戒線
雪上加霜的是，在銷量下行的同時，經銷商庫存水平也達到歷史高點。根據中國汽車流通協會（以下簡稱「流通協會」）發布的數據，10月汽車經銷商庫存預警指數為66.9%，同比上升17個百分點，為三年來最高，這是今年第10個月庫存預警指數超過警戒線。

面對持續的庫存壓力，經銷商價格指數下降，價格戰悄然開打，不少經銷商新車業務已出現價格倒掛現象（新車價格低於二手車），甚至某些豪華品牌也不例外。

財報：一汽轎車利潤降逾五成
在價格戰開始的同時，汽車行業盈利能力普遍下滑。每日經濟新聞報導，據大陸多家上市汽車公司第三季財報顯示，包括一汽轎車、江淮汽車等在內的車企歸屬於上市公司股東淨利潤則出現不同幅度的下滑。

數據顯示，一汽轎車1～9月歸屬於上市公司股東淨利潤為1.35億元（人民幣，下同），年減53.6%；江淮汽車前9月淨利潤0.48億元，年減78.13%；海馬汽車前三季歸屬於上市公司股東淨利潤為-4.77億元；江鈴汽車為2.19億元，年減66%。

另外，根據《2018年1～9月全國乘用車市場調研分析報告》顯示，全國只有32.8%的汽車經銷商處於盈利狀態，有26.7%的經銷商持平，而40.5%的經銷商明確表示處於虧損狀態。

汽車淘汰賽開始
北汽股份公司副總裁、北京汽車銷售公司總經理吳周濤對《證券日報》表示，按目前情況來看，目前汽車品牌的淘汰賽已經開始了，領先者會獲得當前的市場份額，落後者恐被市場淘汰。

面對汽車庫存連續超標與盈利無望，不少行業經銷商也覺得做不下去，「主動申請退網成為常態」。

「說實話……今年車確實不好賣，以前被欺負一下能賺到錢也認了，現在倒是不太受欺負了，但賺不到錢還是干不下去」，有自主品牌經銷商表示，以後搭機票錢摻和經銷商聚會的事，今年不能再幹了。

所有這些都意味著大陸汽車行業可能「寒冬」將至。

民眾消費乏力
旅美經濟評論人士秦鵬11月7日對大紀元記者表示：「中共搞的土地財政和房地產經濟綁架了中國經濟。房市價格快速上漲，讓許多消費者將資金投入到房市，使得民眾負債率快速升高，擠占了對汽車的消費能力。」

秦鵬說：「此外，大陸經濟下行、中美貿易戰導致的前景不明朗和消費降級等因素，導致民眾消費乏力……」

【內房爆煲】深圳斷供樓湧現 豪宅5折拍賣任揀

屌你我隻吉車

tesla

我都即刻諗起